% Chapter 3 - MC
\chapter{Xρήση Πολλαπλών Καμερών και Φίλτρων Σωματιδίων σε 3D Xώρο}

% Label sota - from the initials of the State of the Art
\label{mc_system}

	
	
Στο πρώτο κεφάλαιο αυτής της εργασίας έγινε μια προσπάθεια να παρουσιαστούν όσο το δυνατόν περισσότερες επιστημονικές εργασίες σχετικά με την ανίχνευση και παρακολούθηση της ανθρώπινης παρουσίας με την χρήση πολλαπλών καμερών και φίλτρων σωματιδίων. Στο κεφάλαιο αυτό θα περιγράψουμε το δικό μας σύστημα, το οποίο υλοποιήθηκε στα πλαίσια της παρούσας διπλωματικής εργασίας. Στόχος μας δεν ήταν να βελτιώσουμε τους ανιχνευτές αλλά να χρησιμοποιήσουμε έτοιμες μεθόδους ανίχνευσης και παρακολούθησης (detectors \& trackers) και να υλοποιήσουμε φίλτρα σωματιδίων σε χώρους 3 διαστάσεων τα οποία θα λαμβάνουν πληροφορίες από πολλαπλές κάμερες. Με τον τρόπο αυτό, προσπαθούμε να εντοπίσουμε και να παρακολουθήσουμε με όσο το δυνατόν μεγαλύτερη ακρίβεια την ανθρώπινη παρουσία σε κλειστό χώρο αξιοποιώντας δεδομένα θέσης και ταχύτητας. \\

\par 
Για να μπορούμε όμως να αξιοποιήσουμε καλύτερα και ευκολότερα τα δεδομένα από τις κάμερες, πρέπει η αρχιτεκτονική που θα χρησιμοποιήσουμε να είναι τέτοια, ώστε να καλύπτονται οι παρακάτω προδιαγραφές:


\begin{itemize}
	
	\item H κάθε κάμερα πρέπει να είναι ανεξάρτητη από τις άλλες. Τα δεδομένα της μίας δεν πρέπει να εμπλέκονται με τα δεδομένα της άλλης.
	
	\item Η διαχείριση των δεδομένων που λαμβάνονται από τις κάμερες να γίνεται από ένα κεντρικό σύστημα, στο οποίο καταλήγουν όλα τα δεδομένα. Ωστόσο, η επεξεργασία των δεδομένων της κάθε κάμερας θα πρέπει να είναι και αυτή ανεξάρτητη. Θα πρέπει δηλαδή να μπορεί το σύστημα να επεξεργάζεται τα δεδομένα που λήφθησαν από την κάθε κάμερα αλλά και να συνδυάζει τα αποτελέσματά τους με τέτοιο τρόπο ώστε να λειτουργούν τα φίλτρα σωματιδίων όσο το δυνατόν καλύτερα.
	
	\item Η αποστολή και λήψη των δεδομένων από και προς τις κάμερες να είναι ασύγχρονη. Επειδή το σύστημά μας δεν πραγματεύεται την χρήση μόνο Dataset για εξαγωγή συμπερασμάτων αλλά αποσκοπεί στην χρήση του σε πραγματικούς κλειστούς χώρους, όπου οι κάμερες, αναλόγως και την εφαρμογή που τους θέτουμε, μπορούν να παρουσιάσουν καθυστερήσεις στην αποστολή, δεν μπορούμε να περιμένουμε τέλειο συγχρονισμό των καμερών μεταξύ τους, ούτε επίσης να καθυστερούμε την επεξεργασία των δεδομένων των υπόλοιπων καμερών.
	
	\item Όπως αναφέρθηκε και παραπάνω, η κάθε κάμερα πρέπει να μπορεί να επεξεργάζεται τις εικόνες που λαμβάνει με διαφορετικό ζευγάρι detector - tracker, ώστε να μπορούμε να προχωρήσουμε στο μέλλον, με περαιτέρω έρευνα, σε ακόμα καλύτερα αποτελέσματα. Ένα σύστημα το οποίο χρησιμοποιεί κάθε φορά το ίδιο ζευγάρι για όλες τις κάμερες, δεν είναι καθόλου ευέλικτο και ευπροσάρμοστο. Λόγω της θέσης των καμερών, οι οποίες μπορούν να τοποθετηθούν οπουδήποτε μέσα στον χώρο, της ανομοιόμορφης φωτεινότητας μέσα στον χώρο, του μεγέθους του χώρου κλπ, είναι πιθανό να απαιτείται διαφορετικό ζευγάρι αλγορίθμων detector - tracker για κάθε κάμερα. \\
		
\end{itemize}

\par 
Για να καλύψουμε όλες τις παραπάνω απαιτήσεις, πρέπει να χρησιμοποιήσουμε και την κατάλληλη πλατφόρμα λογισμικού. Στα πλαίσια της διπλωματικής εργασίας, επιλέξαμε να χρησιμοποιήσουμε το ROS (Robot Operating System)














